百呎劏房養五貓 貓奴憂被新例趕絕

本港樓價高昂，租金亦水漲船高，不少人居於納米單位，寵物成為他們重要的家庭成員。然而，政府擬訂《動物福利法》中的「照顧者責任」，規定須為動物提供合適環境，有居於劏房的「貓奴」恐新例會令其無法與愛貓共住。寵物業界亦稱，倘立例指明動物的活動空間，等同趕絕寵物店。

現年四十四歲的Winnie居於土瓜灣一間面積約一百呎的劏房，有五隻貓和一隻雀。Winnie說，五隻貓都是領養或從街上執回來，其中一隻小黑貓僅三個月大，Winnie的單位「一眼睇晒」，門口旁是僅夠容納洗手盆的「廚房」，旁邊是廁所，廳不足五十呎，其餘空間只夠放一張床。但是細小空間仍滿足五隻貓的基本需要，貓沙、飼盤及休息地方均齊全。

點樣仲可以養咁多隻